# SIG 1 : Découverte et exploitation des SIG à l'échelle de l'opération

<<<<<<< HEAD
* durée : 4 jours
=======
* durée : 1 journée
* pré-requis : niveau 1 découverte, pratique régulière
* objectifs :
  * découvrir les principales nouveautés de la version 3.10 de QGIS
>>>>>>> 4e2c7f255d9699c17a2f328052961d4f006fe070

* pré-requis : connaissances de base en informatique

  

## Support de formation

<<<<<<< HEAD
* Le support de formation

## Ressources et documentation

* [Fiches Techniques](https://formationsig.gitlab.io/fiches-techniques)
* [Guide pratique CAVIAR](https://formationsig.gitlab.io/caviar/)
* [Guide pratique des 6 couches (pdf)](https://docs.google.com/a/inrap.fr/viewer?a=v&pid=sites&srcid=aW5yYXAuZnJ8cmVzZWF1LXJlZmVyZW50cy1zaWd8Z3g6MTY2NTliYzRjNzc1Yjk4Yg)
* Note DST - organisation du NAS (à faire)
* [Raccourcis clavier QGIS (pdf)](https://docs.google.com/a/inrap.fr/viewer?a=v&pid=sites&srcid=aW5yYXAuZnJ8cmVzZWF1LXJlZmVyZW50cy1zaWd8Z3g6OTIyMDEyNTlkMTVlYzBl)

  

[ :leftwards_arrow_with_hook: Accueil - Formation SIG](https://formationsig.gitlab.io/toc/)



Toute cette documentation est sous licence [![CC](images/CC_BY_ND.png)](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/fr/)

=======
* Ce support en ligne: https://formationsig.gitlab.io/toqgis3
* La version  [![pdf](images/pdf.png) PDF à jour](https://gitlab.com/formationsig/toqgis3/-/jobs/artifacts/master/raw/public/toqgis3.pdf?job=pages)
* Il existe aussi un ensemble de [![tutoriels video](images/video24.png) tutoriels vidéo](https://intranet.inrap.fr/nouveautes-de-la-version-3-qgis-310) 



[ :leftwards_arrow_with_hook: Accueil - Formation SIG](https://formationsig.gitlab.io/toc/)



Toute cette documentation est sous licence sous licence [![CC](images/CC_BY_ND.png)](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/fr/)
>>>>>>> 4e2c7f255d9699c17a2f328052961d4f006fe070
